陪審團對手足好重要

一直講好耐陪審團制度係司法制度嘅一個把關口
但港共政權為咗加強濫捕同阻嚇市民
盡量都用<簡易程序治罪條例>去落檢控
就係為咗唔俾市民接觸到法庭嘅檢控程序
好喇 重點喺度
如果 我話如果 有一啲重罪,例如：......
係可以避開
<簡易程序治罪條例>直接上高院俾陪審團
咁個主動權就喺我哋呢邊
手足可以冇後顧之憂 唔舉例啦 自己諗
反正依家俾啲紅官判暴動 縱火 非法集結
條罪唔重但都要坐三五七年
出到嚟咩前途都冇
但萬一有陪審員係藍點算！
咁就要香港人踴躍啲去申請做陪審員
如果我哋係民意嘅大多數 點會輸呀
同埋香港行冇罪推論原則 要大比數通過先可以定罪
只要香港人齊心 一定可以救手足

大家點睇

推

排版有啲亂
睇得明？

呢個問題講咗好耐。

所以你見黑警（冇錯，係黑警，上次檢控自爆黑警話事）將ＣＡＳＥ擺去地區法院，唔會擺去ＨＩＧＨ ＣＯＵＲＴ就係呢個原因。

幾條細罪
不如一條大...

If you like,
help me push la

一定要行使陪審團否決權

唔明

請你細心啲去睇
sor我唔可以講得太白

最主要係俾前線手足睇

ban all prosecutions!!!

最驚連陪審團都驚俾人搞而改變立場

你都知所有法官幾乎都紅+乜都睇唔到mode

no
舉個例
我打你一下 坐十年
我殺咗你 冇事
至於點解 請睇上面

港共唔想拖姐，對多數旁觀者講，入罪不論刑期已經夠阻嚇作用。
港共一樣可以操縱揀咩陪審團，係搏一線生機姐。

唔該搶住做所有野

咁要睇香港人係咩質素啦

禁止報導陪審團的組成一事近日令坊間討論香港司法是否公正。究竟陪審團如何能影響司法，而會被法官視為「司法不公平」呢？在司法系統也腐敗時，「司法不公平」是否才是「正義」呢？稜鏡新聞特別專題探討「陪審團否決權」 (Jury Nullification)。

「陪審團否決權」是一個極少會被公開談論的題材，原因是一般大眾(尤其是陪審團成員)也不會被告知的一個權利，故被視為一項禁忌。使用陪審團的刑事審訊中，陪審團的權力其實比法官還大，負責決定被告是否「有罪」，而其決定是不需要給予任何理由。若果陪審團決定被告罪名不成立，則被告會被當庭釋放。在普通法下，陪審團不需要為其裁決而負擔任何法律後果，而法官是必須跟隨陪審團的裁決而行事。另一方面，被告人是不能因為同一項刑事罪行而遭多次審訊，故在審訊後被判無罪是為最終判決，檢控機關是不能就同一罪名不服陪審團決定，提出上訴再提訊被告。

因此，理論上若果陪審團認為有關的法律是「惡法」及/或認為司法系統腐敗僵化，成為政權利用惡法侵害公民的機器，則即使按照法律條文、法律原則、呈堂證據等皆應判被告「有罪」，陪審團是有權力選擇無視而判決被告「無罪」，即「犯法但無罪」。

在歷史上，普通法下存在的「陪審團否決權」往往是作為公民的陪審團成員，按照良心拯救同胞，對抗腐敗司法系統及政治的武器，從而達至正義。

在1734年，英國北美殖民地(即後來的美國)一間由獨立派商人資助出版的《紐約新聞周報》（New York Weekly Journal）批評殖民地總督威廉科·斯比爵士(Sir William Cosby)。總督指示親宗主國的法官及檢察官對《紐約新聞周報》負責人約翰·彼得·曾格(John Peter Zenger)控以刑事性質的「煽動性誹謗」罪名。當時北美殖民地的法律與現在不同，事實真相仍不是誹謗罪的辯護理由之一。雖然《紐約新聞周報》刊登的是事實真相，但按當時的法律仍屬煽動性誹謗。親獨立的陪審團無視殖民地不義的法律及惡毒的司法檢控，一致裁定曾格無罪釋放。曾格案自此成為美國象徵自由的經典案例。

在美國獨立後，美國陪審團也經常運用「陪審團否決權」否定不合理的法律及檢控。在1919年，美國法律禁止任何人釀製、出售或運送酒精飲品，等同全國禁酒。然而，全國禁酒被視為一項極不合理，也無可能真正實行的事情。雖然大量國民因為違返禁酒法律而遭拘捕及檢椌，但很多時陪審團都會運用「陪審團否決權」，即無視法律條文及呈堂證據，對違禁者作出「無罪裁決」。禁酒法律因為「陪審團否決權」而形同虛設，當局最後廢止。因此，「陪審團否決權」就像是司法系統中的公民抗命。

除美國外，俄國也曾經出現「陪審團否決權」的情況。1878年，俄國女革命黨人維拉．莎蘇麗治( Vera Zasulich) 用手槍意圖行刺獨裁的沙皇總督德里波夫 (Fyodor Trepov) 失敗被捕。同情俄國女革命黨的陪審團無視所有證據及法律，裁定莎蘇麗治罪名不成立，當庭釋放。

「陪審團否決權」的重要性及合理性

陪審團並不是盲從法律或法官指引的橡皮圖章。在普通法下，「陪審團否決權」是真實地被容許，並且在權力制衡上起了關鍵作用。行政首長能夠決定法官的任命及升遷，而在符合極嚴苛的條件下也能罷免法官。

另一方面，普通法要求法官按照立法機關通過的法律及判例作出判決。即使法官個人認為該法律條文多麼不合理，也不能作出有違條文的判決。法官同時受制上級法庭的案例及判刑指引，故要在重重關卡下，就特別的案件作出公義的判決，甚或釋放被惡意檢控的犯人，對法官來說極為困難。

英國普通法制度是一個經歷逾千年的高度精密設計。在行政機關獨裁、立法機關被不義者佔據及司法機關同時腐敗的情形下，作為公民的陪審團運用否決權作出最終制衡變得十分重要，並且是容許的。

「陪審團否決權」不被鼓勵

然而，法庭當然不鼓勵陪審團運用否決權，而希望陪審團按法律判決。與世上其他權力一樣，錯誤地運用「陪審團否決權」也可以導致不公義的情況。法庭除了不會告訴陪審團成員有關「陪審團否決權」的事情外，在組成陪審團時，被抽選的候選陪審團成員也會被問「會否依從法律而作出判決？」若果回答「不會」的話，則該被抽選者會被取消陪審團資格。另外，控辯雙方律師也有權對個別陪審團成員提出異議，要求剔除個別陪審團成員。最後，法官也會「引導」陪審團如何作出裁決。

從歷史可以見到，即使公民有「陪審團否決權」，但事實上只有在極端不合理的情況下使用。陪審團對正常審理的案件一般不應無視法律而運用「陪審團否決權」。

樓主講緊犯小罪坐得重，低級法院一定入，
倒不如做d 重罪d, 搏用陪審團打甩
大概係咁意思

up

我覺得樓主目的叫人唔好犯法啫 唔好懶醒喇你

如何成為陪審團

做陪審團係履行公民責任，應該踴躍參與

3年以下嘅case唔會有陪審團，係官說了算

否決權係一件武器
我哋要主動去利用呢件武器
而依家政府唔俾機會你用
所以要創造機會
需要大家配合先做到

同共產黨玩斯文遊戲
死撚咗都唔知發生咩事

隔離啲j圖post係幾吸引嘅
不過睇完都可以嚟幫我推下post

對付流氓必須要俾班流氓更流氓

依家冇一單case上到高院
因為港共唔想你知
原來係可以咁做！

推
屌 今晚再推

無錯

對

上訴到高院都一樣？

如果真係核爆都不割
如果有手足殺警，就算有充分證據證明佢有罪，都照投無罪
如果係藍絲/狗，就算佢有充分不在場證明都話有罪
總之係黃絲做乜都無罪，藍絲/狗做乜都有罪

BTW 咩情況係用陪審團，咩情況係法官判？

每人都可以係手足
係香港人潔辟太重

Yes
上訴係無陪審團

多一個同路人做陪審，手足有多一份保障

可能大波驊特登放上區院唔玩高院
So far暫時有啲case係肯定高院

有啲人睇錯咗重點
我哋要保證每一個劏狗嘅手足都唔洗坐監
無論一百定一千個人
全部冇事
成篇文有兩個主角
一係手足
另一個係做陪審員嘅手足
邊個話一定要做第二類人㗎

你寫好D啦咁，BTW睇得明

你啱
終於有人睇得穿發生咩事
我本來都係依排中選嘅陪審團
最後法院借助武肺一事搞到近排嘅陪審團全部「豁免」無得做
仲要免除2年內再抽中
完全幫唔到任何手足

法治已死

宜家係中選都人為唔俾你做啊
人地已經改緊遊戲規則
明無？

最近大部分高院case都係判啲肯唔肯保釋嘅垃圾嘢
手足case全部交俾無陪審團嘅區域法院處理

有留意案情都知宜家全部case都係區域法院判
唔似得高院咁有陪審團
任裁判官舞

問題係傀儡政府已經係陪審團規則上面無聲無息落左手

問心講句，前線手足畀大家割過幾多次？
你覺得佢地寧願坐3-4年，定搏你地陪審團係黃？
仲要信埋你地可以跳出個道德框框？
唔好唔記得和理非係佔大多數。

大多數喺呢場運動可以判終身都係《導致相當可能會危害生命或財產的爆炸》同《開槍侵害人身》等等呢幾條罪，你覺得光復到香港嘅成效有幾大？
3萬隻狗要犧牲幾多手足？

Sorry唔係想引起罵戰但我真係睇唔過眼，如果你用意淨係想大家都去申請做陪葬員，我當然支持。但另一個意圖學你咁講，唔洗講咁白啦？

的確抗命係需要流血，但我希望係手足自己願意犧牲，而唔係咁樣畀你推去死，有腦嘅都唔會搏，做得出嘅就預咗要承受。但連登好撚多小朋友睇，一陣佢地真係咁樣畀你影響到，到時真係變condom，人仔細細坐終生，你點樣還返個人生畀人？

審

呢個時候仲鼓吹人犯法

拉

依件五毛晨早block7左佢
但凡重要值得討論嘅正經post
佢就會話「拉」

15年抽中+做左陪審團
跟住三年冇得做
而家應該排緊

blocked 十世
樓上仲有一個

隔離

留意返
區域最高刑期係7年

連企圖謀殺，縱火呢啲可以終身嘅都唔上高院
估都估到咩事
港共覺得7年都夠
好過冒險上高院結果甩咗

做之前 諗清楚
老謀好過嚴重傷人

地區法院最多判7年
所以黑警會盡量將啲控罪改到最多7年再擺落地方法院
至於大單嘢要上高院嗰啲
好可能黑警會自行私了
到時就慘啦

企圖謀殺有唔上高院咩？
定係你誤會左過堂係審訊咋

只可以話，唔樂觀

我唔覺得每一個黃都咁堅定覺得抗爭有理，義士無恥

唔係改，根本大部分可公訴罪行（即係比較嚴重既罪行），控方係可以根據案情嚴重性決定係咩法院審。

如控罪之相關法例條文包含「一經 公訴程序」或「循公訴程序」的字眼，該罪行便是可公訴罪行。多數可公訴罪行可於裁判法院、區域法院或高等法院原訟法庭審理。控方有權選擇由哪一個法庭審理可公訴罪行（《刑事訴訟程序條例》（第221章）第14條），主要取決於案件的複雜性及可能判處之刑罰。舉例，如案件的判刑可能是監禁 4 年，控方便會選擇於區域法院進行審訊（因區域法院最多可判監 7 年），而不會選擇由裁判法院進行審訊（因裁判法院之最高監禁刑期只是 2 年）。

有些較嚴重的可公訴罪行不能在裁判法院審理，它們列於《裁判官條例》（第227章）附表2之第 I 部，其中包括販毒及鎗擊案。列於上述附表第 III 部之罪行（例如謀殺或誤殺）只能於高等法院原訟法庭由法官會同陪審團審理。

咁都叫法治已死我諗全世界每個國家法治一日都死幾百次

律政司檢控官可以無條件ban人

律政司檢控官可以ban人

有部分黄店有提供陪審團登記信

人多終勝

推1

陪審團呀

香港行大比數判決

推2

Push

推3

推4

幾多人被自殺之後連屋企人都可以被噤聲
起陪審團屋企底真係唔出奇

準備抽陪審員
手足一定無罪

PUSH

咩3年呀，高院min charge係7年，6年都係區院冇陪審架，基本上得暴動同縱火會直上高院

所有大學生麻煩做陪審團

每個人都會驚
但冇人去做唔可以行第一步
如果香港人有勇氣有決心
我可以做第一個人身先士卒

其實申請保釋有冇乜成本，成日見手足冇申請，會諗係咪有乜考量

請個好律師，不如請個好法官